鹿兒島6日5夜行程求評

過幾日小弟將會獨遊鹿兒島，行程目前只係book左頭尾兩日既鹿兒島酒店，想參考下各巴打意見

Day 1 下午到達鹿兒島，鹿兒島遊覽
Day 2 老練咁早出發去屋久島， 買周遊巴士券，宿屋久島
Day 3 震咁早番鹿兒島，買JR pass再出發去宮琦，住宮琦
Day 4 Jr pass去霧島，參觀高千穗，神宮等，住霧島
Day 5 Jr 去指宿一日游，夜晚番鹿兒島
Day 6 上晝行下，下晝撘飛機番香港

利申: 無渣車，全程得對腳

係咪早幾日地震完？

宮崎唔揸車去景點都幾麻煩，唔多巴士又要就時間

屋久島正
我住過一晚
Full day倒塔咁早行山

無傷亡或損毀報告我話諗無事既

咁不如skip宮琦？

既打住宮蒲定安房？ 想去睇白谷雲水峽

自膠 係咁打錯字

AGGER 宮崎好唔就腳
有PASS不如熊本好過

有無諗過去櫻島？

熊本唔係話無乜野做咩

有諗過，但玩唔玩到一日？ 一係skip 宮琦Day 5去櫻島，夜晚番鹿兒島

行下街食下野, 有間吉豬幾好食
(雖然鹿兒島都有好食既吉豬)

安房

記得食亀の手
當地特產

我特登買咗行山鞋同杖去行山

路的確好滑成日落雨
雨衣必須

宮崎都幾值得去,好過熊本
但你要預返個pass 既巴士時間

早起身又好天氣既話可以仙巖園+櫻島
慢行一定夠一日，睇埋當日日落時間搭船喺櫻島出番黎睇埋

係值得去，但自駕係好好多

咪skip宮崎尤其青島

唔係個個識揸車

Plan得好 巴士一樣開心，又平一截

咁我book安房既酒店喇

咁一係skip指宿？

Day 1 下午到達鹿兒島，鹿兒島遊覽
Day 2 老練咁早出發去屋久島， 買周遊巴士券，宿屋久島
Day 3 出番鹿兒島，Jr pass去霧島，參觀高千穗，神宮等，住霧島
Day 4 JR pass再出發去宮琦，住宮琦
Day 5 番鹿兒島，出發櫻島一日游，夜晚番鹿兒島
Day 6 上晝行下，下晝撘飛機番香港

利申: 無渣車，全程得對腳

想問下宮琦一日ok?

你要搞清想去屋久島邊忽先好決定住邊邊

我係想買巴士周遊券，見佢尾站係安房

屋久島同宮崎各一日唔夠
建議是旦唔要一個

我入島首日去白谷雲水峽 因為路線短
住安房係為去行繩文杉路線
強烈建議住近安房巴士站
因坐巴士去上山口係半夜車
Miss咗就冇

好好爬文先book 住宿pls

直接skip day3啦
去宮崎唔揸車起碼要留兩日
你咁樣一來一回無乜景回去到

認真睇咗行程
原本宿完屋久島晨早出返島
咁只可去白谷雲仙峽應住宮浦
同意第3日不可行
宮崎起碼2日

如果唔係趕到仆街
坐車都坐到攰

仲有
屋久島唔行繩文杉不如咪去
船飛已經咁貴

個行程都幾趕下

如果係咁，不如兩日屋久島，一日住宮浦，一日住安房， 放棄宮琦

我覺得一晚安房夠

過幾日小弟將會獨遊鹿兒島，行程目前只係book左頭尾兩日既鹿兒島酒店，想參考下各巴打意見

Day 1 下午到達鹿兒島，鹿兒島遊覽
Day 2 老練咁早出發去屋久島，去白谷雲水峽
Day 3 去文杉，再宿屋久島
Day 4 岀翻鹿兒島，Jr去霧島，參觀高千穗，神宮等，住霧島
Day 5 櫻島一日遊，夜晚番鹿兒島
Day 6 上晝行下，下晝撘飛機番香港

如果屋久島租架單車點睇

即係第一日老練咁早去白谷雲水峽，然後過安房，第朝再去繩文杉，行完岀番鹿兒島？

我覺得咁比較好
你得6日5夜
當然巴士 船期要做足功課

點解唔租車？
未必要全程租哂 租一兩日都可以

行到幾點架？ 我見船期最遲係1540出鹿兒島

冇記錯早上4，5點上山
趕得切嘅

去屋久島都係為上山啫，租單車做乜?除非你係想環島
同埋你想去睇繩文杉嘅話，雖然住安房或者住宮之浦都得，係行嘅路線唔同
不過要行白谷雲水峡路線嘅話就要住宮之浦，而且唔洗買巴士ＰＡＳＳ，宮之浦⇄白谷雲水峡單程520 yen，巴士pass一日要2000 yen

你好似覺得個個都一定有車牌

屋久島上既交通都幾唔方便，尾班車超早
如果識渣車就自己渣啦

你個行程咁趕
驚你未到一半已經放棄

同意

冇必要租單車

白谷雲水峽→安房→繩文杉
咁都叫比較好？咪玩啦ching
直接由白谷雲水峽行去繩文杉咪得囉

未去過屋久島幫你唔到
不過day4 霧島去高千穗好似都唔近

如果樓主有講過無牌 我自
但係有牌真係租好過坐車
租架二人車其實唔係好貴

我估佢係指高千穗牧場，唔係高千穗町

高千穗好唔方便

行死人咩

白谷雲水峽如果上太鼓岩要4~6小時來回
繩文杉要8~10小時來回

櫻島其實唔太值得去
如果真係去其實3個鐘已經玩完，放Day 6 都得

推薦你去食流水麵
反而個邊玩到一日

咁牧場同神宮都可以既
不過巴打要搵定D巴士時刻表

咪係
分2日行先合理

乜鬼啊，幾個登山口去繩文杉來回時間都差唔多喎

梗係要上太鼓岩

呢樣真
櫻島其實無乜野行
3個鐘至半日就完

不過老實講，白谷雲水峡路線去繩文杉回來，如果唔係自駕都幾肯定唔夠時間

頭班車８點幾去，尾班車２點幾返，一共唔夠６個鐘

住一晩咪夠
我就係咁玩

屋久島一晚唔夠玩
搭船入去都四個鐘
你又唔揸車 掛住就番巴士時間表你都冇左好多時間

指宿嗰個最南車站真係打個卡就冇野do

搭最早嗰班

咦唔係，佢個官網改咗到冬天時間表
夏天嘅話白谷雲水峡回宮之浦尾班車應該係四點幾，咁都有８個鐘可以行
有行開山嘅話只靠巴士即日經白谷雲水峡路線來回繩文杉應該都做到

咁不如我第一日多時間去行左繩文杉先？第二朝先行白谷雲水峽？

約略揾返鹿兒島屋久島啲船同巴士班次睇睇再望埋你俾嘅時間同條件，假設對你嚟講
1. 要去霧島
2. 要去櫻島
3. 要去/指宿
4. 要去白谷雲水峡
5. 要去繩文杉
6. 只能夠搭公共交通工具
7. 下午機去下午機返
8. 連埋搭飛機來回得6日

day1 落機直接去霧島，住霧島
day2 溫泉/神宮/牧場，行完去鹿兒島市，住鹿兒島市
day3 朝早去櫻島，然後喺市內行吓，搭船去屋久島，住
哩度問題嚟喇
住邊要睇你plan一日定兩日，兩日又要睇你想唔想分地方住

首先，白谷雲水峡同繩文杉係可以一日行晒嘅，紅藍兩條線時間上唔會相差好多(紅線大約長半個鐘)，絕大多數人都行藍線(即係經荒川登山口)係因為得去荒川登山口有巴士四點幾開出
一日行晒嘅解決方法有兩個

第一個係荒川登山口入，白谷雲水峡出，不過咁嘅話時間上會好趕，由於要就巴士時間，荒川登山口出發應該都起碼5點半，而正常速度(正常係講平時都有行開山嘅人)行完去到白谷雲水峡就4點左右，白谷雲水峡去宮之浦尾班車4點10分

第二個係book的士，朝早４點就可以由宮之浦出發去白谷雲水峡(車程30分鐘)，可以早過"搭巴士去荒川登山口"大約一個鐘就開始登山，正常速度3點左右就已經返到去白谷廣場，如果回程都搭的士，＂理論上＂係夠時間搭4點個尾班船返鹿兒島

搵左咁多，無以為報 啲info超有用

但如果我搭頭班船，去到跟住即刻行點睇？時間上可行？

好掛住屋久島
好想去多次

但如果連太鼓岩都要去埋，咁就一定要分兩日(多個幾鐘去太鼓岩就係即日來回搭唔搭到車嘅分別)
分兩日亦要睇你想唔想轉旅館住，由於屋久島返鹿兒島尾班船係宮之浦開出，建議一係兩日都宮之浦，一係就先安房後宮之浦
會有2個情況
1. day3 住宮之浦→day4 朝早4點巴士去荒川登山口，行完返宮之浦→day5 8點巴士去白谷雲水峡，到太鼓岩回程返宮之浦，返鹿兒島
2. day3 住安房→day4 朝早4:42巴士去荒川登山口，行完返安房拎行李去宮之浦轉旅館→day5 8點巴士去白谷雲水峡，到太鼓岩回程返宮之浦，返鹿兒島
兩個分別就係洗唔洗轉旅館，同要幾點身起搭頭班巴士

其實重有第三種，就係上山住一晚第二朝再落山

不過點都好，day 5去到鹿兒島都已經6點幾，day 6下午又要返香港
所以就算day 5去住指宿，應該都只係夠浸一浸溫泉行個圈就走

山上面住就不了

所以我就係諗day 2, 3去屋久島會唔會好啲

Day 3 出番黎鹿兒島，咁似乎時間鬆動啲

冇記錯 頭班船最早到屋久島
都好似要8:45
落到船好似要等到10點幾先有巴士去白谷雲水峽
車程應該要30分鐘左右
上到去已經11點
由白谷雲水峽行上太鼓岩
最快都要3個鐘
上去繩文衫再加4個鐘
基本上如果你想搭番車落山係冇咩可能

依家先睇到， 8 個鐘行得哂ok wor
朝早頭班船去到宮之浦，買兩個包加支水就上，落返黎遲左就call 的士？ 但巴士使唔使買定飛先

Call的士可以麻 但又好似太搏命

另外有無邊間屋久屋住宿推介

自

各位想問下青島返宮崎最夜嘅巴士係幾點
係網到見到係5點到
但個到個巴士站牌又有8.9點既車
姐係點 唔該各位

屋久島不如去埋種子島

岩岩check番原來09:45先到宮之浦港
的士應該唔會肯專登上去登山口接你
如果你識揸車
可以考慮揸上白谷雲水峽
個到冇記錯都有啲位泊車
不過印象中冇街燈
你要確保自己揸車摸黑落到山

咁樣既話
你09:45分落船
10點租完車
就可以揸上山
1030 出發
1330到太鼓岩
1730到繩文衫

回程應該要摸黑行番落去

至於荒川登山口
頭班船唔停安房港
由宮之浦港去到荒川登山口應該要1個鐘+3個字
會變得唔就時間

我之後會去九日八夜鹿兒島

頭一日下午到
最尾嗰日中午飛
所以頭尾兩日係冇咗嘅

本身諗住三日兩夜屋久島
如果要行哂白谷雲水峽同繩文
點plan先好？
應該點住 唔會住山上，冇車牌

又多一日先好講
你估香港去長洲？
船期好疏
島上交通又不便

種子島有乜做

我相信佢冇可能識揸車
其實揸開車嘅唔會明白人地唔揸車點玩

其實頭班船去屋久島作用唔大
最早嗰班係9:45去到宮之涌，俾你趕到10:15分由宮之涌去白谷雲水峽(10:50分到)班巴士，都應該唔夠時間來回太鼓岩，除非你真係行得好快
雖然咁係可以只住一晚(假設你第二日荒川線行完嚟得切搭船返鹿兒島)，不過到最後都係用咗兩日full day喺屋久島
咁不如尾班船去尾班船走，住兩日冇咁趕

同埋我一直睇漏一樣嘢，你係毒遊，打算一個人去行山?
雖然係唔算真係好難行啫，但天氣同意外都好難講，特別係屋久島真係好多雨
如果獨遊冇伴，join個local行山tour好啲喎

抽半日去櫻島

正確 我啱啱報左名學車咋

毒遊醫情傷

我試過，夠時間去太鼓岩
正常步速唔算行開山

巴打放心，我會好小心

聖巡

推一推

唔係個個係動漫迷中意聖巡
我就毫無興趣

我個陣都係一個人
三日兩夜
由白谷雲水峽行到去栗生
真係好正
不過前提係要好行得同埋唔驚

追po啦

我都係一個人
冇join local tour

下大雨
第二日仲打風差d回程船停航

就係睇完都唔太明
等我整理吓先

流水麵 , 真心污糟難食 ,
指宿一日來回正確 , 之前住一晚 , 砂浴週圍一間便利店都冇

前面有講
留意荒川登山口

不如咁喇，好似最初咁講 day 2 晨咁早去屋久島，然後行白水。跟住住安房，第朝行去繩文杉，尾班船走人

用體力治癒情傷

冇必要住指宿

唔知你睇邊個網
不過宮崎交通個官網睇就９點都有車

去屋久啲船經種子
與其又出島又去其他縣走馬看花
不如用多啲時間是但去一邊

淨係JAXA宇宙基地已基值得啦
又唔算難去又被譽為全世界最靚嘅發射場

朝入晚出你覺得行得晒就冇問題
亦都好老實講屋久島住宿我就揾唔到啲乜好選擇，大多數都係民宿而且唔算平，如果運氣好個老闆好人就ok
我就住過一間等沖涼要排隊排半個鐘而且唔俾喺check-out後寄放行李，可以住少晚可能都係好事嚟

至於點解話去咗霧島先好啲，係因為霧島近機場(機場大約喺霧島溫泉同鹿兒島市中間)
如果係機場→鹿兒島市→屋久島→鹿兒島市→霧島→鹿兒島市→指宿→鹿兒島市→機場
會冇咁順路啫

其實主要係想頭尾兩日放同一間酒店放低個gip姐

可能唔去指宿喇，睇下夠唔夠時間，霧島行先

話時話，check out行山嗰陣啲行李點算，揹住行？

民宿正正常常都會俾你check out後寄放行李
真係唔俾嘅話，去碼頭/觀光中心都有得俾錢寄存但好似七點先開，觀光中心門口有幾個細coin locker

我嗰次佢一開頭唔俾，不過交涉完之後佢話唔負責任何損失俾我哋放門口附近

經種子但由種子出返鹿兒島船勁疏

我把大行李宅急便去之後個目的地
屋久島trip只孭背囊

想問下紅格係咩意思

係咪即係無巴士可以荒村登山口去安浦港

我哋直頭係backpack咋
佢話唔俾嗰刻我哋都已經去揾定coin locker，交涉失敗就coin locker

咪12月1-2月28 班次
不過註明天氣不好會停

注１・２）期間《》枠内は、１２月１日から２月２８日までの運行となりますのでご注意ください。
得哩個時期有車
注２）は下山時間の都合により出発時刻が多少遅れる場合があります。
回程可能會視乎情況延誤

回程牧野~宮之浦港只準落車

同埋屋久島有兩間巴士公司，要睇埋另一間

但睇番巴士seclude既話我行完咪趕唔切尾班船番鹿兒島

謝巴打，我係日文文盲

屋久島唔行山 ？
坐快船？

想問屋久島啲巴士要買定飛先定上車俾錢？

已決定2日1夜，行哂白水同繩文杉

巴打最後點 ，最後個行程順利嗎?
小弟嚟緊都係6日5夜鹿兒島(早機去，晏就機翻，都係唔揸車，淨係買3日南九州jr pass)，咁多日都住鹿兒島(天文館嗰面)，跟你行程你覺得work嗎

最後我行程都幾攰下，你鍾唔鍾意行山先
講直天文館嗰頭真係無咩玩到咁多日

我係去到第一晚住鹿兒島，將個gip寄放喺酒店。
第二日揹個大背包裝住4日行李晨咁早去屋久島，拎到埗就趕巴士行白谷雲水峽(拎住4日行李），行完搭4點幾巴士出番安房，去民宿放低野再食飯。
第三日3點半起身搭巴士去行繩文杉，行完撘番尾班巴士出番安房食飯瞓多日。
第四日晏就搭番屋出鹿兒島食午餐再去櫻島間溫泉旅館浸溫泉。
第五日就半日遊櫻島，半日出番鹿兒島食野買野，去番第一晚間酒店瞓。
第六日就去神社同買下野hea下，下晝番香港

我覺得有啲chur, 鍾意風景屋久島可以行一星期山，利申，下半年會再去
雖然好多人話櫻島半日就夠，但我覺得留足一日都唔算多，因為風景唔錯，尤其如果自駕遊可以多啲時間影相，架遊覽巴士有啲趕

如果有興趣睇下我個詳細行程，可留tg

嘩，多謝巴打專登打咁多野覆我 我麻麻地鐘意行山架咋，住呢到都係見平同埋方便(不過後尾見到住中央站會仲方便) 。我無諗住係天文台館玩咁多日架，應該只係夜晚翻嚟食嘢同埋行下街咁，附近有無啲咩你係覺得一定要去食/行嘅?

我最後決定唔去屋久島啦，因為發覺去嘅話就一定要住一晚以上，即日來回根本無乜可能 (book好咗酒店)
點都好啦，多謝曬你先 我遲啲會出翻遊記，如果有興趣就睇下啦

其實真係無乜

巴打去完未

完咗啦，成個trip好開心同幾順利(係有兩日落雨，同埋漏低咗嘢係jr囉 )